# _Atomic (type qualifer/specifier)

[[Спецификатор]]  \_Atomic сообщает компилятору, что для переменной нужно использовать команды атомарного доступа, если это возможно на данной платформе. Если же платформа не поддерживает такие операции, то компилятор будет использовать механизм, по типу мутексов. Появился в С11 стандарте.
```
#include <stdatomic.h>

// 1st method
_Atomic int var;

// 2nd method
atomic_int var;
```
